係香港人眼中, 見到一個鐘意希特拉既人會唔會覺得佢好變態?

如題
唔讚同種族清洗
但覺得應該要套用係香港身上黎對付班蝗
崇拜佢既演說同戰前所做既野
你地會點睇果個人

留咗二撇雞先啦

中二病

小學畢業未？

巧反叛巧型棍子牙

？

前題係果個人有冇真正去認識希特拉既歷史先
如果冇 咁佢只係一個on9仔

This is gay

中學果陣選修歷史
大個之後間唔中睇下書同上網睇下偏門d既資料咁

佢只係反猶運動嘅代罪羔羊...

有能力的話
可以親身去德國見識下d古蹟或者博物館
親身去接觸 會比睇文字更有用
亦會接觸到書本上冇既知識

極右

巴打去睇過?
我出年會去英國
有機會都想順便去德國睇下
但係我另一半話英國都有好多關於WW2既野睇 唔洗去到德國
因為佢唔鐘意我鐘意納粹既野

其實佢唔係

好簡單 用有冇聽過尼祿命令做標準 冇聽過=番去睇多啲書 有聽過都崇拜希特拉=冇得救

OP 睇咗Mein Kampf 未

推介哈夫納既<破解希特拉>你睇.
呢個人由始至終都係一個叛國者,出賣咗整個德國.

其實納粹德國既架構似極左多過極右.

不能同意更多 記得有人講過 如果只可以揀三本講希特拉嘅書 呢本係其中之一

還好，不錯。

會

你咁樣等於認為別人唔同意你=有病
你老豆李綱

HEIL HITLER!
猶太人該死

我諗唔到除咗Fritz Haarmann之流嘅變態殺人狂魔之外 有咩人係了解過希特拉後仲可以崇拜佢 覺得希特拉有成功同偉大之處好正常 但崇拜佢就好明顯有問題

港豬閪知邊柒個希特拉

mein keif

哦選總統個個丫嗎

港豬：今年世界杯就係巴塞 VS 皇馬

萬湖會議同尼祿命令 已經充份證明希特拉同一般殺人狂魔嘅分別只在於希特拉用工業方式殺人更有效率 心態上兩者根本一撚樣 話萬湖會議嘅屠猶大計係因為種族主義？咁點解釋尼祿命令 原來雅利安人優越主義要毀滅德國同德國人？

係香港人眼中，討論希特拉/歷史/政治/軍事=戇鳩

可唔可以唔好講個事實出黎

google咗尼祿命令
只係焦土政策，有咩問題

贊同不等於崇拜
上面寫崇拜演說
況且崇拜關乎個人魅力
更加冇得反對

呢個就真

成王敗寇
如果贏左 佢就係偉人

就算羅馬既尼祿
又如何。

你睇下年份 嗰陣第三帝國邊撚到有空間玩焦土 呢啲唔係焦土 叫自殺

假設我係當時嘅日耳曼人我都會崇拜佢
歷史幾時都係又勝者去編寫
如果二戰德國贏咗隨時又變另一個講法

嗱我俾個機會你。
你解釋吓個令係講咩既

啱
希特拉搞極端就話佢係失敗者
毛澤東搞極端有無人夠膽公開話佢係失敗者

假如同崇拜對象嘅道德價值有衝突 可以點崇拜？

你同佢有衝突關其他人咩事

香港需要一個希特拉

可唔可以解釋多啲
就係最後一個城都可以做

唔讚同種族清洗
支持hitler

choose one

簡單嚟講就係將德國去工業化 將所有德國人搬去東面 就算係當時嘅德國人 都好清楚絕對要去西線投降（當時唔少王牌機師都係咁做）因為係東線被俘意味住必定受報復 尼祿命令就等於折磨完俄國人 然後要自己國民去畀俄國人報仇

From Wiki:
"It is a mistake to think that transport and communication facilities, industrial establishments and supply depots, which have not been destroyed, or have only been temporarily put out of action, can be used again for our own ends when the lost territory has been recovered. The enemy will leave us nothing but scorched earthwhen he withdraws, without paying the slightest regard to the population. I therefore order:

"1) All military transport and communication facilities, industrial establishments and supply depots, as well as anything else of value within Reich territory, which could in any way be used by the enemy immediately or within the foreseeable future for the prosecution of the war, will be destroyed."

From

1. All military traffic, communications, industrial and supply installations as well as objects within Reich territory that might be used by the enemy in the continuation of his fight, either now or later, are to be destroyed.

2. It is the responsibility of the military command posts to execute this order to destroy all military objects, including traffic and communications installations.

The Gauleiters and Commissioners for Reich Defense are responsible for destroying the industrial and supply installations, as well as of other objects of valuable; the troops must give the Gauleiters and Commissioners for Reich Defense the assistance they need to carry out this task.

3. This command is to be transmitted to all troop commanders as promptly as possible; orders to the contrary are null and void.

完全唔覺有問題

點解我搵到嘅嘢同你完全唔同
你肯定係尼祿命令

我意思係崇拜者同偶像嘅道德價值必定唔可能有衝突 例如正常唔會崇拜殺父仇人 除非佢一樣憎恨佢老豆 唔係完全接收偶像嘅價值觀點叫崇拜

認同而崇拜唔係追星喎

如果我認同佢嘅理念而見到佢有成就，崇拜佢好正常

你講嗰隻係搵個人去崇拜然後接受佢所有觀點，啫係中國人崇拜毛習嗰種

嗱，佢係打算換個地方去投降定換個地方做咩先？

我懷疑佢係以倒果為因咁睇嘢

仲要唔係羅馬嗰個喎大佬唔好點錯相

好多人崇拜張國榮譚詠麟但道德價值同佢兩個好能衝突。
有好好服藥嗎

慢過你㖭，不過追星都一樣可以衝突。

同埋，殺父仇人價值觀何以見得同你一定相反。分分鐘同個老豆一樣

真心覺得佢好勁
短時間將一個戰敗國重振成強國
演講，一步步爬上去元首位置
只係佢輸左先比人將所有罪名套落佢身上
就好似英雄放到依家被人當殺人犯一樣

如果佢贏左場仗
而家既人一定唔會當佢係千古罪人咁看待

講番句Sorry 更正下 嚴格嚟講係兩道命令 第一道命令係18號要人民撒離 第二道係19號要去除工業化（你上面查到嗰段）第二道命令會有書面紀錄係因為第一道命令嘅時候施佩爾提出質疑同反對 所以第二道命令希特拉用書面下達去回覆施佩爾

但有無執行第一命令？

因為如果真係有第一道命令，但無書面證據同無執行到，咁咪姐係屈佢

同埋Nero decree得上面嗰啲
你講嗰part英文網都冇資料

唔好成日用歷史係勝利者寫去總結一切事

就算希特拉赢左，屠殺600萬人既事唔會因為咁變得道德上無錯。

希特拉幾乎係冇咩書面命令 多數都係口述 我講嗰Part係施佩爾自己講（古德林做證） 至於有冇執行 兩道命令基本上都畀施佩爾阻止咗

希特拉雖然殺人唔係最多 但其他人絕對望塵莫及 因為佢係有系統有計劃用工業方式去殺人

我而家反而覺得凡事無需要再分對錯
因為根本無人有資格去界定對錯
我覺得啱，你覺得錯; 你覺得啱，我覺得錯...

呢啲唔係maths，冇標準答案

佢輸咗就要死/接受審判，就係咁

性希嘅,外國明星黎架??

then? 睇唔到問題喺邊。 請唔好期望別人同你同感

呢個明顯唔係道德問題

一切爭論源自呢一句。
就算睇好多書，聽過，去埋奧斯威辛，順路去埋達豪
依然係有理由去崇拜希氏，如何。

中二病仲變態

我們還可以喋喋不休，爭論這個決定是否在亞登攻勢時即已隱然成形。但無論如何，那個決定已經以明確萬分而且無可置疑的方式，出現於一九四五年三月十八日和三月十九日的元首指令當中。希特勒透過它們對德國下達了民族誅殺令。
此時俄軍已經兵臨奧德河畔，美軍也已經渡過了萊茵河。西方與東方的盟軍再也無法被阻擋下來，他們於數週之內即可在德國中部會師。德國百姓在東部和西部的交戰地區與撤退地區，做出了截然不同的表現：東部的百姓大規模逃亡；西部的百姓則滯留原地，在窗外懸掛白色桌布和床單作為投降的標誌，並懇求德國軍官不要再防禦其村落或城鎮，以免它們在最後一刻遭到毀滅。

希特勒在那兩道元首指令當中的第一個（頒布於三月十八日），對西部百姓的這種態度做出了回應。他下令在德國西部遭到入侵的地區，「立即從主戰場的後方開始，將百姓悉數撤離」。這個指令下達於當日舉行戰情會報的時候，此刻令人料想不到地出現了異議。艾伯特．施佩爾曾經對此做出報導（他從前是希特勒的建築師，當時擔任軍火生產部長，乃曾經目擊過末期希特勒而目前唯一在世的人）：一位在場的將軍試圖勸阻希特勒，表示撤離數十萬名百姓是無法執行的任務因為不但已經完全沒有火車可供調配，而且交通早已全面陷入癱瘓。希特勒卻不為所動，回答道：「那麼他們就必須步行！」那位將軍插話進來，指出這同樣是無法安排的工作，既然必須引領人群穿越少有人煙的地區，就必須為他們準備食物況且那些百姓並沒有適用的鞋子。希特勒依然沒有被他打動，不待他講完便把話題叉開了。

德國西部的居民勢將悉數被迫在得不到照料的情況下，漫無目標地徒步前進。我們可稱之為「死亡行軍」，這等於是企圖進行大屠殺，只不過此次的對象變成了德國人。這道命令才剛發布，他又在三月十九日下達第二道元首命令，此即所謂的「尼祿命令」。其意圖已經清楚得無以復加，就是要奪走德國人——而且是所有的德國人——任何繼續生存下去的機會。這道命令中最具有決定性的一段文字內容是：帝國境內凡可供敵方運用，立即或在可預見的將來用於繼續作戰之軍事、交通、通訊、工業、物資供應設施及貴重物品，必須一概加以銷毀。

依據施佩爾的見證，當他對此提出抗議之後，希特勒以「冷冰冰的語調」做出了說明：如果戰敗的話，民族也會跟著失敗。那麼德意志民族維繫其最原始存活方式所需的基本條件，就沒有加以顧慮的必要。比較恰當的做法，反而是自行把那些西毀掉。那是因為這個民族已經證明自己是較弱的一方，而未來則屬於較強大東方民族。反正歷經這場奮鬥之後只有次等的人留存下來，因為優秀的人已經陣亡了。

《破解希特勒》Anmerkungen zu Hitler
原文版本（大約106頁開始）：

係，國際語言係英文好好咩？贏左就係正義嫁啦

咁都仲可以崇拜一個死前都要搵全國陪葬嘅人點夠你講 你唔爭在崇拜埋Jack the Ripper同Peter Kürten

倒果為因。
因為打輸，
所以話人滅族。
人哋撤退，腦度諗緊既係抵抗，而非打輸。
你肯定到打輸係因為你係2018年人
人哋194幾年人

佢好多所謂嘅成就根本唔屬於佢 你話崇拜佢戰前同演說 佢仲係在野嘅時候 啲演說從來都冇講經濟 係之後經濟奇蹟先成日拎嚟吹噓自己 而事實上經濟奇蹟唔係佢搞出嚟 而係沙赫特嘅功勞 極其量希特拉係經濟奇蹟嘅參與只係委任咗沙赫特 而外交雖然要多謝英法嘅綏靖政策 但確實係屬於佢嘅成就（其實佢之前啲政府一直都有利用緊英法嘅軟弱嚟重振德國 例如羅加諾公約 只係唔似希特拉咁一邊拎盡著數一邊羞辱英法去挑戰綏靖嘅底線）

將戰爭中既決定同食人魔決定掛勾
係思考上小家子氣既表現

其實,你睇真D,佢有D位都係為左自己既私慾
佢唔係真係咁英雄架咋
但當然,佢係做到野既

1945年3月啊大哥 一定係有人覺得可以唔使打輸啦 又嚟勃蘭登堡皇室奇蹟？ 1944年嘅亞登攻勢已經連後備役都消耗埋啦

盟軍一樣有戰爭罪行有搵戰俘發洩 但只有希特拉要專登開個萬湖會議去諗點樣有效率去殺人 然後起六座毀滅營用工業方式執行屠殺 仲要動用大量寶貴嘅運輸工具同SS運送猶太人而唔係投入戰線 原來咁都唔係殺人狂魔嘅級數

如果我用1938年嚟講你話我倒果為因（史學家謬誤）就話啫 屌你1945年3月你話我倒果為因？本身留嚟抵抗用嘅後備役係亞登攻勢玩撚完啦 你睇下時間啦

幫你搵埋時間同地圖 柏林都就快打到

第二粒原子彈掟落去既原因，係第一粒原子彈掟落去後，日本
沒
有
投
降。
事實上為數相當多日本人都不肯定國王電台講話係玉碎詔定係投降。
"一定啦。 "

理撚得佢點諗
1945年初既客觀事實就係德國已經99.9%收皮

咁係咩問題？

其實我覺得你講既野好有道理
但係唔知點解有時我會合理化佢做既野
直頭係個人崇拜
有時我都覺得自己痴左線
好似入侵波蘭咁 我覺得佢係做得岩
你既睇法係…?

屌 上面都講埋當時係爭崩頭去西線 根本德國就唔存在日本嗰種寧為玉碎嘅心態

香港人有種懦夫基因,先係最應該被清洗

咁你應該返大陸，佢地做緊既就係納稅當年做既野，一樣有偶像比你崇拜
而家只差走上戰爭之路，快d認做中國人啦

一個不演說能力+個人魅力極強嘅政治家
加上不理俗世枷鎖

希特拉唔係冇佢成功之處 佢眼光非常獨到
例如雖然佢唔識經濟 但佢知搵咩人幫佢搞掂

希特拉唔係單純嘅屠殺
盟軍一樣有戰爭罪行 例如德累斯頓大轟炸
希特拉係處心積慮用國家機器去滿足佢殺人嘅願望

大德意志主義嚟講
社會達爾文主義嚟講
東部生存空間論嚟講
可能有人會覺得入侵波蘭啱

但為咗大德意志入侵波蘭係啱
咁強國入侵蒙古台灣朝鮮俄羅斯都係啱啦
社會達爾文主義同東部生存空間都一樣

退一萬步咁講假設入侵波蘭係啱
咁清洗波蘭知識份子 教育程度限制最高小四呢
唔同呢啲又係啱? 想將斯拉夫人變成奴隸又啱?
佢甚至故意令到俄國戰俘餓死
第三帝國前後俘虜俄軍約570萬人
其中約330萬人最後死係戰俘營
死亡率差唔多有六成
而美軍俘虜死亡率係千份之一
點解話希特拉係專登想俄國戰俘餓死?
因為佢係1942年12月12日講過:
"假如那時俄國人 我還可以表示反正一個俄國人可以把另外一個俄國人吃得精光
但我總不能讓那些老馬彼此吃來吃去吧"
到底心理要幾變態嘅人先會咁諗?
用變態殺人狂魔去形容佢我諗絕對唔過份
(仲特製咗份食譜叫"俄國人的麵包"
成份大約係: 50%粗黑麥粉 20%菜渣 20%木碎 10%乾草/樹葉)
同埋一個大德意志主義者 點解會發出尼祿命令?
除咗只係利用德國人滿足自己屠殺嘅願望
我唔覺得仲有其他可能性 既然玩完咪殺埋啲德國人囉

另外希特拉嗰套雅利安種族主義
遺傳學上最後會因為隱性基因
畜養一班金髮藍眼嘅殘障人士出嚟
而且多數德國人 尤其南部嘅德國人同佢自己
根本就唔係所謂嘅金髮藍眼雅利安人

唔係咖 如果唔係猶太人 納粹起碼自由過宜家嘅強國
不過話強國同當年納粹冇分別真係冇錯 爭在強國未起毀滅營
意識形態根本差唔多 一樣係極端種族主義 社會達爾文主義

用番佢嗰套邏輯 照樣可以係要德國人送死 而非抵抗
你肯定想抵抗係因為你係2018年嘅人 人地係1945年嘅人

好感激你咁詳細既講解
我未試過由呢個觀點去睇呢件事
我以前覺得戰爭入面既知識/文化清洗 屠殺係必然
麵包果part我都係第一次聽 你係邊度睇到? 木碎??樹葉?? CLS
同埋我好認同佢既雅利安種類主義真係害人不淺
開始左White supremacy令到而家既人崇尚呢個主義
我以前十幾歲果陣睇到呢個觀點 有一段時間做左racist scum
仲同自己講一定要識個金髮藍眼既雅利安人做男朋友FFS
好彩而家冇咁諗

我自己都唔知點解佢對我黎講有種好奇怪既吸引力 唔知點形容
你地會唔會覺得我好有問題?

好明顯有問題 〈崇拜失敗者

科技先係主導 〈佢只系一個操控者